有線港聞組採主及記者辭職聲明

聲明

有線新聞今日（1日）解僱約40名新聞部員工，他們大部分是資深員工，服務新聞部多年，部分在各部門過往表現突出，名單更包括專題組新聞刺針全組記者。我們多次向四名高層謝燕娜、許方輝、李臻、陳興昌要求交代裁員準則，但得到的回應只是架構重組和節省資源，更有人以「爛仔」形容同事，裁員前亦沒有知會或諮詢各部門主管，完全無視員工的付出，做法極不尊重，令人憤怒，港聞組對高層一手摧毀有線新聞部表示極度遺憾，多名員工決定即時辭職，以示不滿。在餘下的時間會緊守崗位，保持專業。

港聞組
林穎茵（總採訪主任）
曾楚群（助理總採訪主任）
林妙茵（助理總採訪主任）
雷子樂（採訪主任）
陳婉婷（助理採訪主任）
11名港聞記者

推

［零成本］聲援有線！ 無人講？！

Respect 希望盡快搵到新天地

Respect

自己開檔野啦
一定支持

respect